朝鮮獨立運動家尹東柱「被中國籍人」 分析：霸權逼韓人認同中國價值

本周二（16日）是朝鮮獨立運動家、詩人尹東柱逝世75周年紀念，南韓誠信女子大學教授徐敬德在社群媒體平台指，自去年底起要求中國搜尋引擎百度糾正尹東柱的「中國」國籍為「朝鮮」（北韓），但至今仍未更改。徐敬德亦對位於吉林省的尹東柱故居入口的石碑，介紹尹東柱為「中國朝鮮族愛國詩人」感到不滿。中國官媒《環球時報》亦有報導事件，卻反指徐敬德自中韓泡菜戰起誇大「爭議」，質疑他煽動民族情緒，傷害兩國網友的正常交流。南韓研究及新聞工作者伍麒匡對香港《蘋果》說，尹東柱是公認的「韓國人」，將其國籍寫成「中國」十分可笑，直言「中國霸權逼迫南韓人認同中國的價值觀」。

尹東柱1917年於中國吉林省龍井市明東村出生，在日本東京立教大學和東京立教大學學習英文時，被當地警方以參與反日民族獨立運動為由判處有期徒刑2年，在獄中飽受殘酷迫害。1945年2月16日，尹東柱死於福岡刑務所內，得年僅28歲。

尹東柱身為朝鮮獨立運動家，事蹟被記錄在南韓教科書，因此他在吉林省的故居吸引不少遊客前往。中國當局亦於2012年，將尹東柱故居改造為觀光景點，但因入口石碑上「中國朝鮮族愛國詩人」的寫法，惹來爭議不斷。

徐敬德指出，在百度上，其他朝鮮獨立運動家，包括金九、尹奉吉、柳寬順、李會榮的國籍，都被寫為「朝鮮」或「韓國」，因此要求百度糾正尹東柱的「中國」國籍。徐指，會就中國歪曲歷史問題爭論到底，相信「真實最終會勝利」。

有日本公文顯示，尹東柱祖籍「朝鮮咸鏡北道」（北韓）。尹東柱著作《序詩》、《天、星、風與詩》的原稿中亦可見，他以韓文創作，僅題目時不時以漢字書寫。

中國《環球時報》以現行的《國籍法》和歷史情況看待事件，指尹東柱這類的歷史人物的國籍認定有困難，因為尹東柱本人出生於中國境內，生前對自己的國籍歸屬亦沒有明確定義。

《環時》指，尹東柱的國籍歸屬應由兩國相關專家考證和辨析；而徐敬德是一名長期活躍於相關爭議輿論的人物，多次挑起爭議，《環時》批評徐將中國先前發布的泡菜行業國際標準，解讀為「中國發動泡菜工程，將韓國泡菜據為己有」。

南韓研究及新聞工作者伍麒匡對香港《蘋果》指出，南韓是中美之間的磨心，因為財閥主導政治，很多敏感議題都不選邊站，但這與民間態度並不一致，他認為從「泡菜戰」起，至明星「辱華」，中國霸權一直在強迫南韓人認同中國的價值觀。

伍麒匡指，尹東柱是南韓的抗日運動標誌，在教科書都一定會讀到他的詩，是南韓人心目中抗日的象徵，更曾拍攝尹東柱生平故事的電影《東柱》，「本身（南韓人）已經很有共識，尹東柱籍貫是朝鮮，這樣是不是就是韓國人，是無必要爭拗的問題」。尹東柱可說是一個公認的「韓國人」，因此尹東柱的國籍被寫成「中國」十分可笑。（香港《蘋果動新聞》報導）

泡菜是中國的

笑什麼, 你也是中國人

呢鑊真係撐泡菜唔落
條友中華民國出世
18歲先去韓國讀書(但係當時係日本國範圍)
廿幾歲就死咗，仲要係喺日本福岡死
佢老豆拎條屍返中華民國葬

咁請問點樣變做韓國人
學埋支那啲嘢，你有韓國血統喺韓國出現就係韓國人

咁華盛頓係咪英國人
你連佢做過咩都唔睇
就憑出生地判斷佢身份

1943年7月，尹東柱因涉嫌參與朝鮮獨立運動而被捕，被監禁於下鴨警察署。1944年3月，以參與反日民族獨立運動為理由判處有期徒刑2年。在獄中，他受到日本人殘酷迫害。1945年2月16日，尹東柱在福岡縣刑務所被日本警察蹂躪迫害致死，享年27歲。[2]

華盛頓係喺北美殖民地出世喎
做嘅嘢又點?
咁係咪去過64晚會就係支持中國民主，所以支持中國民主就一定係中國人

BTS同blackpink都是中國的

拎64黎同參加獨立運動黎比
北美殖民地係咩國家管

而家個問題係
佢在生個陣佢個國家都未存在
咁自然睇佢身份認同>種族>出生地
唔通你話黎剎係中國人/ 西班牙人咩

係

華盛頓起碼打到美國獨立
幫佢轉國籍都有道理可尋
你拎佢黎比?

華盛頓一個唔好彩中流彈死咗
就會被連登仔當係英國人了
係咪咁話
獨立戰爭入面死既全部係英國人係咪啊

韓國政府班左膠仲唔知係支那搞到佢地而家兩國分裂

請問外交部,中國朝鮮族愛國詩人愛的是什麼國？

外交部: 查詢資料涉國家機密不予回覆

就算係咁，都唔係愛國詩人啦，支持朝鮮獨立喎，好明顯係反中亂朝既亂朝分子啦

事實上係
但由得泡菜同支那爭餐飽係最好

如果佢哋係父母係英國公民佢哋都係英國人
真正既美國人係原住民